高盛：很快的所有中國貨 都會被美國打關稅

高盛：很快的所有中國貨 都會被美國打關稅

美中貿易戰你來我往，高盛現在預期，可能很快的所有來自中國的貨品及服務，都會被美國加徵關稅。

高盛分析師在研究報告說：「川普近來威脅要升高情勢後，我們現在認為，所有來自中國的貨品都會被課徵關稅的機率升至60%。」

但高盛對川普正在與歐洲、墨西哥、加拿大等貿易夥伴都在尋求共同點感到振奮。高盛說：「其他貿易戰線情勢緩和，北美自由貿易協定（NAFTA）談判可能在11月前敲定，而美國與歐盟的貿易緊張情勢也降低。」

根據自由貿易理論，國家會多生產、少消費本身有比較利益的商品 ，但貿易戰可能危及這種理論。

高盛說：「經濟法則指出，貿易壁壘將長期壓抑生產力，因為國家將被迫生產自身沒有比較利益的商品。」

由於關稅使商品變貴，物價也跟著上揚，高盛預期：「通膨的影響很明顯：祭出關稅後，美國核心通膨率可能上升了0.1個百分點，下一輪關稅實現後，還會增加一倍。 」

WTO指出，全球貿易成長率來到六年高點，2017年全球商品與勞務的出口總額接近18兆美元。高盛的資料顯示，儘管貿易緊張，今年這種成長率還會持續，但之後恐難以為繼。

上周目標百貨表示，「極度憂慮」關稅對消費者以及對企業獲利的影響，還愈來愈多企業感到不安。

先得果60%機會
即係仲有40%係唔會

快d喇屌

可能習帝有40%機會投降

美帝唔好停呀 一停就輸一世嫁喇

邊個將 target 翻譯做 “目標百貨”

【中美貿易戰】中國國務院宣佈降關稅至7.5% 減輕600億支出

中國國務院常務會議宣佈，決定從11月1日起，降低1585個稅目的進口關稅稅率，總水平將由上年的9.8%降至7.5%，今年關稅措施預計減輕企業和消費者支出600億元人民幣。

國務院常務會議亦決定，適應產業升級、降低企業成本和群眾多層次消費等需求，決定降低1,585個稅目工業品等商品進口關稅稅率。將國內市場需求大的機電設備平均稅率由12.2%降至8.8%，紡織品、建材等關稅平均稅率由11.5%降低到8.4%。而中國紙製品等部份資源性商品，平均稅率將由6.6%降至5.4%，並對同類或相似商品減稅。會議決定加快通關便利化進程。今年11月1日前將進出口環節需驗核的監管證件從86種減至48種。

會議指出，應對當前錯綜複雜的國內外形勢，保持經濟平穩健康發展，要在持續擴內需的同時，堅定不移擴大開放，實施更加積極主動的開放戰略，營造更加公平便利可預期、更有吸引力的外商投資環境。

要深化「放管服」改革，在負面清單之外，外資與內資一視同仁，實行各類所有製企業一致的市場准入標準和以在線備案為主的投資管理制度。將符合條件的外資項目納入重大建設項目範圍，或依申請按程序加快調整列入相關產業規劃，給予用地、用海審批等支持，並加快環評審批進度，降低物流成本，推動項目盡快落地。二要擴大鼓勵外商投資範圍，將外商再投資暫不徵收預提所得稅政策適用範圍從鼓勵類外資項目擴大至所有非禁止項目和領域。三要大力保護知識產權，進一步規範政府監管執法行為。

真正做成貿易不平衡係中國大額補貼，啲出口貨太平，令其他國家冇咗公平競爭輸晒

同埋操控人民幣匯率

高盛狗咁多口
幫手血洗中國金融市場咪算囉

可能已經沽空左